帶垃圾桶坐港鐵

帶垃圾桶坐港鐵 - 高慧然

名采論壇

互聯網

一個白髮老翁帶着個一米多高、沾滿污漬、散發臭味的垃圾桶乘搭港鐵，成為全城熱話。從相片看到，當時地鐵車廂內算得上擁擠，座位上坐滿了人，有幾個乘客被迫擠站在垃圾桶側邊。一個面對垃圾桶站立的女乘客掩着鼻子。

因為太不可思議，我最初以為是電腦P圖，不少網民則猜測是香港以外的奇人奇事。但原來是真事，而且發生在香港。

把那麼大、那麼髒、散發濃烈氣味的垃圾桶帶進地鐵，過五關、斬六將、進入地鐵車廂，從黃大仙到石硤尾，連坐四個站，避過港鐵閉路電視畫面，把不可能變成可能，簡直是藝高人膽大，令人拜服。港鐵員工一向火眼金睛，女學生揹個樂器都會被截停在閘口外，更遑論進入車廂。偏偏一個老翁推着到他腋下那麼高的巨型垃圾桶如入無人之境。垃圾桶那麼大，裏面可以裝任何東西，別說易燃物品，連軍火都裝得下。平時選擇性執法為難學生妹，現在出這麼大的安全漏洞，港鐵打算如何解釋？

老翁很快因為涉嫌偷竊垃圾桶而被捕，但報警的卻是一個清潔阿嬸，而不是港鐵。也就是說，港鐵員工在接獲乘客投訴、把老翁趕離港鐵時，並未細究原委，連他為甚麼帶垃圾桶上車，垃圾桶從何而來、帶往何處都不曾花時間詢問。如此看來，真正的奇人不是老翁，而是港鐵員工。

沒有下限的香港